疑病症巴絲請入

成日覺得自己有病，有絕症
真係好辛苦
但又控制唔到自己唔亂諗嘢
身邊嘅人又唔明白我嘅苦況
要點先可以解決到疑病

有冇同路人可以傾下

Same
神經錯亂咁
頭痛就以為自己腦有事

呢幾年嚟已經因爲好多唔同唔舒服去睇醫生

Same 冇屎痾以為大腸癌
耳鳴以為鼻咽癌
耳仔我都搞左幾個月 睇左好幾個醫生

唉
巴打們儘量唔好上網查病徵，好易又會以為自己有病

呢幾日下巴個淋巴腫咗 摸到一舊嘢

又以為生嘢

但應該都係因為我口生飛滋加熱氣所以先腫

落咗診所睇 食抗生素消炎藥希望會好返

如果唔係又會驚到要去睇急症

呢個真，但又控制唔到自己上網check

我依家都忍住手唔上網查，事實上真係好左

好難忍喎對我嚟講...

愈擔心又愈想查 愈本又愈擔心

可能寶係要禁住自己唔準上網查先得

係呀 其實好難 好驚有咩事遲左醫咋

精神病

好想說服自己係疑病

但又好驚萬一真係出啲咩事就...

你哋係點樣開始有呢個病

我明呀
一個病徵出現 上網搵 之後覺得自己一定係最worse 既可能性

冇錯 就係咁出現

真係惡性循環，你擔心就查，查完又擔心

我早幾個月都係咁
2個月睇成20次醫生 個後時間係頭到腳都唔舒服
但要學識放鬆
醫生講話愈擔心緊張 神經就愈敏感 所以你就會覺得有病痛
佢話有咩事真係唔妥 咪去睇醫生

自此我個心態就由佢，有事睇醫生
但最緊要唔好上網

上網睇病真係好變態
乾咳咗三個月 話我有肺癌
但醫生同我講氣管敏感

上網睇真係嚇死人
我單邊耳鳴左幾個月 有幾日鼻涕 上網睇話係鼻咽癌好撚驚 照左鼻鏡 醫生話好平滑冇特別 有血就係整損左鼻既微絲血管 照埋mri腦同內耳 都係冇特別 神經性耳鳴

但左邊面唔知點解有拉下拉下既感覺 照鏡又唔覺有咩喎 睇過幾次醫生 醫生都話冇咩特別 唔洗理佢 佢見我咁驚照寫紙我排政府專科 同比左個私家專科醫生我 話如果有嚴重左 就要去睇

你哋會唔會驚到有啲全身性症狀？
例如肌肉跳，心跳好似跳得好大力咁

會呀
之前個人因為功課好緊張，Feel個心跳得好勁好快，又Feel到自己啲肌肉都震緊，隻手指公又唔受控制咁震。
自己就係咁上網查，見到自己啲病徵同心臟病果啲好似，成個人好膽心好頹，以為自己就死。
之後交咩啲功課，有時間放鬆下同朋友出下街，成個人就正常返
通常依啲都係壓力過大形成，但如果長時間都係咁就真係要睇醫生(雖則多數都係自己諗多)

好辛苦
依家身體一有唔舒服個人就會極度緊張唔開心
又持續咗幾日了

主要邊到唔舒服

呢幾日係下爬正中間，喉核上面摸到粒嘢
又唔痛喎 睇完醫生開咗啲藥畀我食 佢話應該只係淋巴腫

希望食完啲藥會縮細啦
如果唔係就準備去睇耳鼻喉

不過今日喺度諗
其實生死都係整定
自己都控制唔到架啦
咁不如日日都開開心心咁過咪重好

天跌落嚟再算啦

推唔推得郁架 粒野
係咪呢排感冒咋
我都有睇過耳鼻喉 我覺得佢都唔差 如果你要 我可以比個名你去睇下 但希望用唔著啦

只不過 有時諗 如果早d發現一d野 咁醫好既機會都會大增 我既人生仲有排架

心跳跳得好大力
早排驗身懷疑有甲亢，打算遲少少抽多次血驗，都係過界就要搵醫生

做個body check囉
無事咪唔洗再驚囉

應該係焦慮症引起，以前都有好嚴重嘅疑病，但睇醫生食藥後好好多

睇咩醫生？心理？定精神科

好呀，應該過多一兩個星期會去睇
我都搵緊
有介紹就更好啦

收費會唔會好貴？

兩樣我都有睇，但建議先去揾心理輔導先，食藥好治標唔治本

你果陣係點架

何峯 係tst 個人覺得好有心機睇 真係對症下藥 有咩擔心就同佢講 佢幫到一定會幫你
診金800 藥費 另計

好唔該哂你
有需要我會去試下

胃氣脹，日日上網check自己係咪胃癌
第一次搞完嘢，日日上網check性病病症驚自己中招
返工，成日擔心唔知有冇做漏嘢

最後太焦慮搞到個胃脹咗半年食唔到嘢，食咗焦慮症藥慢慢個胃冇事

有冇巴絲指甲有條黑色線 我又上網睇 有人話可能係黑色素瘤

而家個口係咁生痱滋 又腫左就諗會唔會係口腔癌

前排個胃又脹屙屎又有血走左去照胃鏡照大腸鏡又無事，但已經搞到個人啲精神有啲唔正常有啲焦慮，唔知點樣先搞返好

巴打 邊到照大腸 我都想照下

有無巴絲解決方法可自救

硬係覺得自己小小野去睇醫生好大驚小怪
但係是但有個地方唔妥都驚餐死

屌我都係呀
又係上網睇完好撚驚

睇醫生仲要驚個醫生斷錯症
成日覺得啲醫生見你後生 就覺得你只係諗太多

叫做安心囉睇左次醫生
醫生一句無野好過其他人講100句
但係安心左唔夠幾日又驚過第二樣野

要睇兩個醫生先安心
無錯

係啊，睇完又覺得個醫生係hea我，google繼續搵咩事，又搵下個科有咩好醫生
已經睇左好多專科，日日都有新野驚

大家都要加油呀
隻左手好震

想搵一個信得過既醫生都好難

你哋有無買危疾/ 醫療保
之前淆底買咗份危疾，大吉利是有咩都叫做有錢
利申唔係保險狗

經濟問題無能力不停睇
真係唯有等佢慢慢過
好在暫時啲症狀都唔係勁得去邊，好快就散
但係自己個腦就諗到超極端
個胃痛少少都覺得係胃癌，之後不停search

真係一樣 一兩日冇屎痾 已經諗係唔係排便習慣唔同左 就會諗大腸癌 不停睇 好想照下條腸咁

有買 就係驚有咩野 起碼保險幫到我

絲打 你指甲都有黑色線 ？

我係腳甲邊邊啲皮有一點類似痣既野
最近先有 1mm左右

有無咩醫療保推介
最好有醫療卡 可以瘋狂睇醫生求安心

我有黑色線，有幾隻都係
其他唔知，但有隻由細到大都有，我仲記得有個小學同學都有，好似好普遍

睇黎都係正常野 我都放心d
咁多年黎都係冇變粗？

醫保我買左份bupa 另外再買左危疾 意外 住院

依排我都驚緊大腸癌
明明一直大便都好靚，今日啲大便夾小小黑色就覺得係黑便
之後自己嚇自己
不停google不停search

同埋電視或者上網講啲咩野病，自己又對號入座，覺得中曬，又再search再嚇自己無限輪迴

有咩方法可以令自己唔好擔心咁多
已經患左驚恐好多年，一出街就驚自己有咩事會死，唔敢出街，一有少少唔舒服又即刻跑返屋企

我都係咁 睇黎都要去照一照腸鏡

一個月洗幾多錢

有時最麻煩係唔知個病徵係最近先出黎 定以前無留意

我都有驚呢樣野
照過腸鏡話無事

大家有無諗住直接去做個全面身體檢查，一次過check曬所有野

一係就怕check完話無事，盞搞
一係就怕check完真係有事自己接受唔到

同我諗既一模一樣
擔心完呢個病又到另一個
好難想像年紀大咗 愈嚟愈多病痛 會驚成點

我有
但又想買咗醫療保先
同埋驚個body check check 唔中有問題既地方

一年20000

黑便定冇屎痾

包哂咁多樣？
我一份危疾都16000

啲屎偏深色
因為痔瘡照過腸鏡

我果份危疾都係17000 total好似22000-23000左右

前排唔知係咪食完蕃茄連埋皮食 d屎有d紅色 驚到我仆街

我都係
再唔係啲屎既形狀可以勁怪、啲色又次次唔同
煩到癲

上網睇有啲私家醫院最抵可以3000幾有找
雖然就一定唔係超全面
但係都有啲心郁郁

我諗我都係時候考慮買返份醫療

見過有啲診所好似都有
唔記得幾錢 但唔貴

$3000 其實去個旅行都無咗
有時會諗自己好似花係身體既錢會特別孤寒

我住個頭無乜依啲診所
同埋總會覺得普通診所醫生係大病上面無乜用，頂多寫張紙比你去專科/直接叫你入急症，問究竟咩事都唔太答，試過一兩個都係咁 錢就照收貴一貴

有時覺得為左個少少病症要勞師動眾/去到山長水遠好無謂

好多時都係錢銀上面卻步
講就識講係身體上面唔應該省，但係一望到個銀碼就龜縮

仆街我都係 依排胃脹肚脹唔舒服
睇左醫生清緊d胃氣 到依家又無屎痾
一上網search少少野就話cancer
又想要去睇醫生 無藥個人就周身唔舒服
呢d野都係心理問題 我認自己有 見住親戚大腸癌就咁去左
依家禁撚住自己唔去google 改善下自己d生活習慣仲好 (雖然依家先開始

係
但其實有時去個旅行都已經睇到3、4次專科

其實google 睇啲野先最仆街
以前科技無咁發達 雖然有病難啲搵到資料 但點都信醫生
而家周圍都係資訊 愈容易愈睇愈驚

我都係痔瘡爆咗搞到屙屎有血，睇咗政府醫生，下個月去照腸鏡
其實唔洗太擔心，有時食咗某啲嘢都會搞到啲屎唔同色
例如樓上位巴打話啲屎夾住啲黑色嘅情況我都試過
上次屙完都望多望研究吓，發覺其係實的白菜葉渣
揾啲嘢做吓分散注意力，例如返工，一專心做嘢就唔得閒諗呢啲嘢

我都禁住自己唔睇
但係次撚次一有新野驚有新病症就自動自覺開google查 禁都禁唔切
有得禁住一定要禁，如果唔係又再驚多一樣新野驚幾日

我啲屎成日都好深色 可能食得菜多
我都係有血先知有痔瘡
返工都還好 返到屋企就亂諗

想上網搵啲正面少少既可能去安慰自己
但次次都愈搵愈驚

依加神經質咁次次痾完都另轉頭研究篤屎
我啲屎係有時淺色有時深色先仆街，有時直頭太極咁同一舊屎兩隻色

真係我都有覺 一有野做好似番工/出街，通常都唔得閒諗，啲症狀直頭唔出現
但係次次係屋企都自己瘋狂諗，真得自己先明

我都有一排試過好似你咁自己瘋狂諗，但依家都少咗好多
你係屋企成日亂唸證明你可能真係好得閒
試吓係屋企無嘢做就揾啲細藝學吓分散注意力
再唔係係自己亂諗嘢個時，走出街做運動出身汗，會舒服好多

我明

其實都係
會試下
不過有時走出街 就會繼續上網search黎睇

大家都要加油
希望終有一日可以乜柒都唔理，輕輕鬆鬆

希望大家都唔會有啲咩大病
健健康康

一得閒就拎電話出黎上網search，有時專心過以前溫書

我都搵緊野分散注意力，但係一有新野驚又無限search，就算做緊其他野都好

我都係咁呀 成日search 上埋forum咩香討 Baby condom果d睇

電話google入面大部分瀏覽紀錄都係啲疾病介紹、健康自測

所以我直頭開無痕模式去search

自從兩個月前媽媽確診有鼻咽癌之後
成日都好驚自己有事
5月底扁桃腺發炎之後
成日覺得喉嚨左邊有嘢頂住咁
左邊粒扁桃腺又好似消唔到腫
前後睇過4個醫生
其中兩個係耳鼻喉專科都話無事
但係到依家都係咁頂住
雖然無痛 但都好驚自己有cancer
嚟緊星期五睇第三個專科醫生
希望真係自己疑病 無病無痛快d好返

巴打加油
我會寧願自己病都唔想見到屋企人病
不過當然大家都健健康康就最好
有時仲會唔止疑自己啲病，會疑埋屋企人個啲

扁桃腺我都有試過，發完炎就凝住會番發，之後自己照到有啲白色野拿拿林衝去睇醫生，原來只係結石

有冇照過鼻鏡 塞條好幼既管入鼻到 可以即時起個mon 到睇到鼻入面既情況 個醫生仲會播番照既片段比你睇 同你講解番
然後有得驗血 驗eb dna 姐係鼻咽癌 準備率有97%
仲係驚可以做埋mri

之前耳嗚 鼻又有血 驚到仆街 做過哂以上既野 專科都睇過兩個醫生 最後咩事都冇 耳嗚仲係有

係5月中照過鼻鏡 嗰陣照到鼻咽有d腫
抽過組織化驗係水囊 醫生話無事
依家煩緊唔知點解喉嚨會有d頂住
我懷疑係扁桃腺消唔到腫
星期五再睇專科 睇下佢點講先

我都照到有d白色嘢
特別有一舊係扁桃腺後面 然後有d白色點
好似就係依舊頂住左喉嚨

其實無用，今日出完報告無事，聽日一樣又擔心返
因為個心會覺得check個陣無事無徵狀，可能係因為新起，所以個陣check唔到

我都照過
照之前做定哂心理準備醫生話有事
抽埋組織化驗
但最後都無

發現各位疑病巴絲懷疑啲病都幾似

可以當係有多樣野support 自己無事，買個安心
不過有時都會諗就算無病，行出街發生咩意外

諗法都係一樣

呢排d屎有d古怪 又想照腸鏡 驚大腸癌

我去教協照咋

有無睇過個fb page 叫dr friend?
啲醫生會解答問題

我都係有白色野
以為又發炎睇左幾轉醫生
醫生都話發炎，但係唔痛又唔紅，係咁食消炎藥
最後有一日咳到粒白色野出黎再上網search先發現係結石
之前個兩位醫生無個發現
係唯一一次可以用google解救到自己

有時好多野真係自己嚇自己

大腸癌係咪每位疑病症巴絲都一定會驚過既野
我又係啲屎古古怪怪，話血又唔係話黑又唔係，諗住睇定啲先

明明之前一日一次 便意自然黎 仲好暢順 而家便意好似冇咁明顯 有時一兩日冇屎痾 d屎有時又幼 有時又正常番咁 好撚驚

係咪見到網上話大腸癌病症係大便變幼+排便習慣改變
所以驚到仆街

我又係，平時習慣一日痾兩次，依加都係咁，但係前一篤靚屎，後一篤爛屎，已經開始喪諗
之後又開始上網search了

屌 係呀 仆街google 係咁搵咩叫大便習慣改變 google 害死人啦 好撚驚 可以點做 又要search啦

其實我係想google search到可以同我講我依啲唔係病症黎
但係永撚遠到最尾都係
仆街 好似中曬

冇撚有錯 最後都係講大腸癌d野 我屌

今日越諗越驚 擔心自己有鼻咽癌
驚自己喉嚨有嘢頂住係因為鼻咽癌
因為我媽媽都係因為咁先發現有事

我諗星期五都要照多次先會安心

原來有咁多巴絲都會咁
近幾個月覺得個心有事
有時跳得好快 有時心跳突然停左一下
最近情況仲好似頻密左
上個月終於去左睇醫生
本身個醫生懷疑我係甲亢 但驗完血又唔係
之後照左心電圖 但咁啱照個陣心跳好正常
撞唔正我有事個陣
個醫生就話我冇事喎唔好咁擔心 都係壓力大姐
到而家個情況仲係咁
想睇多次醫生
又驚啲醫生見我後生就hea我覺得我大驚小怪

我呢排都成日柯爛屎，成個廁所水極深色，都驚自己有事，跟著呢排有頸緊榑痛又頭痛咁唔知係咪有事，但之前睇醫生個d又話冇咩，仲要公立既醫生會閪你面，搞到而家都唔知睇唔睇好

我都係成日柯爛屎 好驚條腸有事

我又係呀屌
之前個心跳到一分鐘100幾200下
心口又up住up住
頂唔順去左公立睇
度完血壓做完心電圖血都驗埋乜事都無
心諗屌 咁究竟我係咩事

岩先個心口又再up住
我又開始驚

每日都好唔安樂
有時又覺得係咪自己太過焦慮 心理影響生理

上網睇
又係上網睇
話疑病症疑得勁係會腰酸骨痛腸胃不適
我暫時將所有野歸左去疑病症到 因為我真係疑得幾勁下

等再嚴重啲/有大件事先去睇
當然希望無

公立個啲真係忙得濟 有時行過認得你已經好好 不過我都傾向搵公立 始終係醫院好似安心啲

我都覺得心理會影響生理
始終真係諗得太多

但係當然若果頂唔順或者太嚴重就點都要睇醫生
我就仍然掙扎緊去唔去睇
啲病症多撚到無奇不有 日日新鮮
如果我去睇我都唔識同個醫生講

我又係啲病症多到由頭到腳 由內到外都可以有事
都唔知好唔好一次過同晒醫生講

下 原來疑病症會影響到腸胃架
咁我都似似地 算唔算自律神經失調
我都唔知幾時照腸鏡好

應該會既
日諗夜諗咁大壓力
啲屎爛爛地都應該正常

一痾完屎就開電筒照下d屎

留名
一樣啊

係呀屌
同一日可以有唔同病症
仲要個個都可以無太大關係，個心up完可以腳痛，腳痛完到頭暈
我一次過同醫生講曬佢應該當我係傻
一個行得走得既人無啦啦up一大堆症狀比佢聽

我影埋相添

比醫生睇定留意d屎既變化

比自己睇啦
有時係friend面前睇相要避一避廢事比人見到

唉我又係咁 我又係試過睇完無事 比人西面

有冇照腸鏡

冇，我呢排覺得不如改善生活習慣仲好，我晚晚都11點幾訓，盡量多出去走走，曬下太陽咁

Sorry,答錯，以為問我

實在頂唔住 結果去急症室睇
啱啱護士摸完話左邊頸有腫
依家好驚有事

可能淋巴腫姐

巴打結果睇完點呀

今日我都頂唔順啲屎走左去睇診所
最後話係腸胃炎
番到屋企已經覺得佢斷錯症
又要開始驚了

照左胃鏡 胃炎幾個月 瘦左幾kg
醫生話等某年某月某日 會忽然好番
淆唔知邊到生野唔知

睇完覺得佢hea我
佢都話係淋巴腫 扁桃腺腫
又係開返d抗生素 消炎藥俾我
依個月已經食咗好多次好多粒抗生素
聽日去睇專科照埋鏡

應該無事嘅 都照咗胃鏡

Btw d醫生真係好不負責任
成日話遲下會好 搞到成日覺得點解仲唔好
都唔知病人會好擔心

餐餐食唔落 日日想嘔 又係咁瘦

痴線
個位醫生句野我都識講啦

真係驚既可能去睇第二個
有時唔好怕麻煩
始終個身體係自己，條命得一次

啱呀 如果覺得嗰個醫生麻麻去睇第二個令你安心d

若果睇左幾個都係同一個講法或者無人話你有大病
咁可能真係信得過
佢地大家唔識大家無可能夾計呃你
又應該無咁唔好彩齊齊睇漏眼

雖然我明最後番到屋企都依然會覺得係佢地check唔中，瘋狂諗

但係唔知係我個人諗法定點
依加好似想搵個有心既醫生係極難

公營既hea你 想你快d走

私家既想拖你、買package 收多d錢

利申：個人感受

如果個個醫生都係講冇野 咁唯有信

2個專科幾個家庭醫生都係咁講
超聲波睇埋肝膽胰 驗血 都冇野

緊急求救
訓覺一轉左就好暈好暈 睜開眼d野仲轉黎轉去
依醒哂仲有d暈

依排已經周身唔舒服
20仔唔想出事住 有需要去醫院check轉?

覺得自己有疑病症算唔算疑病症？

我都係咁覺得 成日都覺得d醫生好hea

啱啱睇完專科照完鼻鏡
醫生話十分正常 無似有腫瘤
睇咗咁多個醫生 應該都安心
希望快d好啦

睇咗醫生話無事就信佢哋先啦, 我而家都學習緊。

我都係自從自己屋企人有事開始成日形住自己有病, 由頭唔舒服到落腳, 呢幾年睇醫生既數量差不多係十年前既總和有多, 又係腸胃問題同成日驚自己有癌, 咁啱我又真係KEEP住肚痛痾屎唔好變幼, 之前又試過痔, 胃又脹, 仲加埋腰痛。不過近排學緊信自己身體, 啲症狀又真係少咗

睇番大家啲留言先知原來疑病症都有類似既症狀, 希望我暫時都只係因為壓力問題先咁多嘢煩

如果好嚴重影響日常生活
又真係驚
咁可能真係要曬啲時間去醫院/睇醫生

真係，始終掛得牌做醫生，唔係出名庸醫既話都應該有幾分係信得過

無論真係有野好無野好，有時有啲病症可能真係壓力太大諗得太多，若果真係太驚太影響既咪去睇，覺得只係心理問題既咪再睇定啲再算

但係點都好，改善下生活習慣就點都要，多菜少肉少凍野，做下運動食完飯散下步，得既話就早睡早起，雖然我知有啲野好難 但係為左身體真係幾難都要試

真係好驚無人明你既咪上黎呻下，有我地班同病相憐既巴絲一齊驚一齊呻

btw我都有腰痛腳痛奇奇怪怪既症狀

冇錯, 講真多得呢個POST先知原來都有咁多巴打SHARE同一樣問題... 好似好衰咁但其實睇啲留言會覺得有啲支持, 起碼有人明先啦, 講真呢啲擔心一有好難話唔諗就唔記得...

生活習慣真係緊要呀, 而家KEEP住叫自己小心啲食同唔好太懶, 係有啲鍾意食嘅嘢都冇得再食(咁多)有啲難頂

有時唔太明點解啲人對身體咁睇得開，其他野就亂諗，可能疑得太耐太勁，依加覺得無野緊要得過自己同埋身邊人既健康

我都以為得我一個先會一驚就驚到去大腸癌咁極端 話曬啲病症唔係大腸癌獨有，但係望到依個post先知好似個個巴絲都一定驚過大腸癌咁

真係，好似好mean咁，但係見到有人有同樣經歷又覺得有人明，叫好過啲

我依加都努力改緊啲習慣呀，最難真係早睡早起

咁多位加油呀

我都係自從媽媽有事就出現疑病
成日都驚會有cancer 驚有事媽媽會擔心
搞到個人好緊張好大壓力
成日都俾女朋友話我疑神疑鬼
一切都係心理壓力造成
或者真係好似巴打所講相信醫生
生死有命 要擔心都擔心唔嚟
頭先醫生都話叫我唔好咁緊張咁大壓力
依家二十幾歲 有排你擔心呀

見到依家post個心會定少少
起碼叫有人明白 同埋大家互相鼓勵下
感覺都好似好過少少
加油呀各位巴打！學習相信醫生

有時俾啲醫生笑下都好, 唔係成日我都會諗多咗~~

巴打FOCUS番改變生活習慣可能啲奇怪嘢真係會慢慢冇架~~~

燒jer巴你之前有冇因爲腸胃同屎既問題睇醫生呀 我女朋友都話我 成日擔心呢樣擔心果樣

我有呀，仲搵到瘜肉 但啲瘜肉驗唔到有嘢，而家KEEP住定期MON

不過我啲肚痛好似真係搵到瘜肉之後先出現， 可能我嗰時太擔心，係到近排試下信／愛自己身體先冇咁多痛

我覺得疑心又好點都好，覺得唔舒服去睇下醫生係好事，不過我而家學緊睇完就信個醫生，唔係自己再懷疑又越嚟越緊張個人個狀態仲差，咁嚟真係鬱出病仲唔抵。。。

係啦, 大家都加油~~

唉 我仲諗緊照唔照腸鏡好

睇下醫生有咩建議俾你啦, 有家族病例嘅照咗叫早啲MONITOR, 不過照腸鏡唔係話冇創傷嘅, 暫時未有必要可以改咗生活習慣先~

冇大腸癌家族史 但屋企人有淋巴癌 生活習慣難搞 本身番工番shift 有通宵更

睇左醫生話係耳水唔平衡
又怕一食完藥又黎料過

食左藥睇下點先啦
好似上面位巴打講，驚唔黎
睇完醫生之後信個醫生信啲藥

照腸鏡會有咩創傷？

始終係有硬物去條腸度，條腸啲肌肉好幼嫩架嘛，之前又要夾硬洗腸又要麻醉，冇事冇幹梗係唔做住

淋巴癌好似係唔會遺傳
巴打唔好咁擔心
返shift嘅話平時養好身體
食得健康d 多d做運動啦
做完運動個人開心d精神d
正面樂觀先係病嘅最佳良藥
不過我都係識人唔識話自己

麻醉我又唔怕嘅
上年都試過因為條腰先做過全身麻醉手術
到依家都無乜話因麻醉有副作用
不過好似上網睇話最好唔好50歲前照
除非有家族病史

係架，後生又冇咩事可以真係生活上注意啲，再觀察，都可以睇專科攞下醫生建議嘅，有時醫生見冇咩需要反而建議可以觀望下唔使做住

係呀 但上次摸摸下條頸 摸到有粒野 嚇死我 果陣陣訓醒又有汗出 勁似d病徵 睇左幾個醫生都話冇事 超聲波照左兩次 照埋x光 發現係頸舊骨生得長
我都成日做運動架啦 食野而家多菜少肉
可能再觀察下d屎先 早兩日食完麥皮 發現d屎有d好似麥皮既野 啡啡地 又開始諗會唔會係血

其實如果只係肚痛、腰酸背痛我都無咁驚
次次都係啲屎唔知想點九唔搭八個下嚇親
依加日日另轉頭望之前都要做一做心理準備

有時好多野都係自己嚇自己，又或者google嚇我地
唯有真係食得健康啲，運動多啲

有時自己都會同自己講觀察多陣觀察耐啲
但係之後就會諗，會唔會真係有咩病，一間miss左醫番好既黃金時間

係呀 我都係咁諗 好驚miss左醫好黃金時間

有冇巴打 大便有血

呢幾日個身勁痕...
手背 前臂 腳 面
唔知係天氣轉定咩
又冇紅腫

話唔定真係有絕症呢

食肉菌？

好明顯既血？

有過 個排個人情緒好低落 好似真係有左絕症咁 呢到痛個到痛 又失眠 係咁上網睇自己有咩病 好驚自己有事 直到有一日又走去睇醫生 睇完坐撚左係地鐵站諗左半粒鐘 一野撚通左 死就死啦 個天要我死我都冇辦法 之後冇去理冇去諗過多排就咩事都冇回復正常
BTW 好似算係精神病 你係咪呢排太大壓力 長期精神緊張 做野逼得自己太盡 ？你應該盡量抽多d去時間去happy下放鬆下 心境保持開朗正面 唔好亂撚野

有無機會係直腸癌？

今日痾左兩次爛屎 第一次痾有d紅色既野係d屎到
唔知係咪血似食物黎 第二次就d屎汁有少少血 唔知係咪屎眼損左

咁醫生點講你既情況
我呢排都冇咩壓力又成日做運動 係擔心d屎

血又抽過 照又照過 話正常 但自己就覺得身體好唔妥咁 如果你去睇過又係咩都睇唔到出黎就算啦 放鬆d 冇事既

我肺同胃中間成日都KE LI GU LU咁
係咪個肝有事
有冇巴打試過?

有一排開始FEEL到, 但不以為然, 冇幾耐肚痛痾得幾勁(唔知關唔關事)
但依家冇痾, 不過個肺同胃中間成日都KE LI GU LU咁

係咪覺得啲屎好曳曳
成日變唔同樣嚇鳩我地

巴打睇埋聽日或者睇多一兩日
仲係咁就去睇啦

我都係 今日痾兩次 第一次粗既又有幼既又有粒既又有前粗後幼又有 第二次直頭係粒粒爛屎
心諗屌你想點 嚴重又唔係正常又唔係

依家食野都勁清淡，唔健康同對身體唔好既都唔敢食，驚食完有咩事

係囉 屌d屎老母 日日玩尻我
想照腸鏡架啦 但保險個agent咁岩唔係香港
要等一等 順便觀察下d屎
今日痾左三次 兩次爛 一次靚

尋日嘅頭暈徵狀醫生就話係耳水唔平衡
咁我就google下發覺自己比較似耳石症
因為我一個訓覺轉左就暈到仆街
但我又無耳鳴同嘔

有無巴絲有耳鼻喉專科可以介紹下

我睇過何峯 係tst 診金 800 其他另計 感覺佢好有心機睇 睇一次要15-20分鐘

頭先覺得喉嚨有嘢頂住
沖涼嘅時候伸隻手指入去口摸
摸到舌根近喉嚨嗰度生咗一粒嘢
又多樣嘢要擔心
希望係熱氣 飲d涼茶無事啦

我就係到諗，係咪咁就叫排便習慣改變
唔係日日變，係次次變

我有時舌頭都會頂到口入面有粒野，牙肉粒咁，有時有有時無
我呀媽話可以吉爆佢
我無理佢一排會唔見左

我頭先試過想吉爆佢
但唔成功 唔似會吉得爆

唔知呢到既巴絲打有冇睇過呢篇文

我曾經懷疑自己係過度疑病行為之後去呢到 (香港健康情緒中心) 睇黎

點知結果係果到個臨床心理學家話我係強逼性傾向而唔係過度疑病行為,之後佢教比我d野都對我幾有用下

巴絲打可以考慮下睇臨床心理學家

我諗我哋差唔多個個都係擔心呢樣, 就係驚遲咗醫會唔會再差啲, 但又咁講, 如果睇咗醫生佢都話觀察下, 咁我而家開始就學下信佢唔好再上網搵其他解說, 真係再唔舒服先再睇, 咁起碼冇咁擔心先~~

我經驗腸胃唔舒服同埋痛症都冇咁多

多謝巴打~~~

而家痾屎成日 睇番d屎有冇紅色野 一有就好驚 諗係血定野食黎

講起上嚟我都有問過，個醫生話一定係嘢食

不過我係橙紅

有咩好疑？諗住死咗佢鳩就咪算，咩病都唔怕

就係唔捨得 唔想咁快死住

我今朝果舊有一粒野係橙紅 點解佢咁肯定呢

真係唔知 但我聽到覺得好好笑，第一次意識到自己係咪諗多咗

如果屎有血係黑色 所以有紅色野通常都係野食

黑屎我都係上網睇話係比較上嘅消化器官出血血(撇除食物), 越近肛門出血照計啲色應該越近紅，不過唔好信我，搵個醫生問問，我覺得擔心嘅不妨搵專科

解決方法：唔好再google, 唔好再睇醫生
同自己講，如果你真係中，只可以話係好彩

之前成日以為自己不育生性病生cancer
做左好多檢查
檢查完又覺得result 唔準醫生老點你
越驚就身體越差

但當一日我醒覺左 世上咁多隻病
我避得幾多樣？
驚黎做乜鳩？
比你今日真係驗到一樣呀
你仲有千千萬萬樣你驚
倒不如拎d 醫生錢去食餐好
還掂你點check 你都唔撚信
你又會諗：依家無姐，可能下個月會有
咁易中，六合彩唔見你中？
倒不如有好明確既symptoms 先去睇啦

記住哩個係精神病既一種
要靠自己去戰勝自己

如果柯黑屎，要擔心係咪上腸胃道出血
嚴重野黎
不過，唔好少少黑就又以為自己就死
食火龍果會有黑點屎，食墨汁麵會柯墨汁屎
好多因素，同埋好深啡既屎會比人誤會係黑屎
兩樣野黎架
如果係鮮血，不如諗下自己粒痣瘡係咪爆左
d 屎係咪好硬呀，柯屎太用力呀

唔洗下下照腸鏡既

冇錯，出血好多原因(如果真係出血)食嘢都好大機會會染到啲屎唔同色

我會盡量用我既知識同埋經驗去解答大家
希望大家脫離疑病症
唔好再洗冤枉錢

但有時諗果日好似冇咩食過d紅色野 冇啦啦舊屎有紅色野 就覺得驚

驚都係擔心自己唔知有咩事姐，不如真係搵個醫生睇睇？

會照下腸鏡

睇下醫生有咩建議先啦~~~

有無咩方法令自己唔好再諗？

我自己既方法係：屌，病一個，有就有無就無
生就生，死就死
同埋邊有咁易中呀？六合彩唔見你中

你最近懷疑自己咩病先？

柯多幾次屎先啦
你d 屎有異樣影張相呀大佬
食胡蘿蔔素食物都會令d 屎有色架

近依一個半月覺得喉嚨有嘢頂住 好唔舒服
睇過耳鼻喉專科 照過鼻鏡 醫生話無事
一日仲係覺得有嘢一日都唔安樂
成日都覺得有事 擔心唔知會唔會係cancer

巴打我俾個正評你
我依家20歲人就開始胡思亂想真係人都癲
依排成個人都唔舒服
真係fuck this shit算
咩都唔理 望一日好過一日 自然就好返哂

頂住咁你見唔見粒野？會唔會吞嚥困難？
有冇自己照鏡係咪吊鐘發炎？如果普通喉嚨痛都會頂住架喎
最近有冇感冒症狀？

oh yeah 越覺得有
個人就多問題出現
吸引力法則
以前試過比吉過病人既針吉到自己添呀
未驚過

我伸手指入口摸
係左邊扁桃腺下面近脷嘅位有幾粒嘢腫
右邊同樣位置就無腫 淨係摸到凹凹凸凸
然後我伸手入喉嚨入面 係好入嘅地方
就咁係睇唔到 順住喉嚨摸落去
我諗係叫舌根嘅位 生咗一粒嘢凸起
呑嚥就無問題 食飯飲水都好正常
感冒吊鐘嗰d就乜事都無

巴打係醫生？

唔洗諗咩cancer 問題住，on9既
因為好多cancer 野係無symptom, 驚都無用
留意下自己有冇發燒之類，有冇生過扁桃腺炎？
有既好容易翻發同有白色珍珠
如果個問題令你吞野有問題，梗係要睇醫生啦
如果唔係，可以觀察下先
早d 休息做下運動
如果無好轉我建

建議你去睇下個喉，睇下GP 先，唔洗專科住
同埋無啦啦做咩摸入喉呀

護狗
所以可以比到小小意見
不過主要係之前疑病症嚴重 做過唔少檢查
可以比到意見大家

頂唔順去急症睇
check完比醫生覺得我玩野既眼神目送行番出黎
乜7都check唔到
拎住勁多藥
又係好似上面位巴打諗
有病咪有病無病咪無病
check到無野/就算有野係到傷春悲秋都無撚用
咪又係要照生活落去
既然醫生都話無野咪信佢
疑病左咁撚耐 警覺性比一般人一定高好撚多 咪再有野先算 到時見步行步囉

努力改緊自己啲諗法
一想search即刻拍自己隻手屌鳩自己
加油呀大家

我都試過呀
喉嚨好似有野「銀」住咁
但係又乜事都無 無理佢一排就無事

白色珍珠係咪會臭臭地個啲
我成日有 但係咳到出黎係咪可以唔洗理

yea
結石黎
生過扁桃腺炎就可能間唔中提煉到白色珍珠

其實上星期已經睇過耳鼻喉科
又照埋鼻鏡 醫生話無事 好正常
仲笑我唔好擔心咁多 幾時擔心到老

就係覺得銀住唔舒服所以摸入去睇下做乜事

我都盡量嘗試緊 又試下同fd傾下
又係俾佢地笑鳩
不過好似講完出嚟個心舒服d

貓巴我想問問我呢排間中都會頭暈，頭重重咁，但只係好似暈船浪咁，唔會有天旋地轉嘅感覺，行路都唔會失平衡，我想問咁會唔會出事㗎

岩呀 依家咁多病
其實你擔心唔到咁多架
不如飲多d 水，放鬆下，休息幾日睇下點呀
可能係作感冒姐

自己經驗：我一累唔夠訓>壓力大，之後偏頭痛發作就會咁
一般疑病症都驚自己腦生can 架喇
因為我又睇過醫生既關於你個情況
可以留意下自己會唔會精神唔好？最近壓力大？
工作辛苦？
會唔會咩時間先會有咁既情況出現？例如女士月經前
會唔會有咩誘因？飲咖啡會唔會嚴重d?
嚴重起上黎會唔會嘔？咩情況之下會舒服d?
自己觀察自己先
疑病症發生個陣，不妨用我以上方法諗下

當然，如果暈到失知覺，突然四肢或單肢無力軟弱，極頭痛到真嘔，又或者會危害生命既一d 情況
立即睇醫生

我有個fd 試過柯黑屎打比我
話驚內出血會死
問下問下原來食過墨汁麵
我屌到佢化

但已經成一個半月都係咁

既然醫生知粒粒既存在
唔好理佢住啦

其實我唔知佢有無睇到
因為我係睇完醫生先摸到
不過算啦 好似醫生咁講 再觀察多一兩個月再算

唔該哂巴打，我暈嘅時候就冇嘔嘅感覺出現㗎，但一到下午就會出現，之後佢會不定時唔自己好返，咁巴打覺得點？我得21歲仔咋，唔會咁快出事掛

師兄定d黎 我都係21歲
我同你相似 前幾日頭暈 天旋地轉 失平衡 真係人生第一次頭暈 衝去睇醫生話耳水唔平衡 到依家都係差dd 頭痛痛

做d休息 咁撚後生 我就唔信出事

多謝巴打，希望真係冇事啦

Adhd here
Struggle for whole life

呢幾日疊埋心水唔理佢
個人真係好似冇咁病
精神左又少左平時啲病症咁
睇黎平時真係疑病得太緊要

呢排又有肩頸痛問題困擾住我

呢排返intern
多咗時間有嘢做
冇咁多時間胡思亂想
個疑病症都好咗好多
同埋早睡早起真係差好遠！

大家都要加油

成日玩電話用電腦訓教姿勢衰坐得衰

已經調整左姿勢同左好多肩頸部拉筋，今日好返好多

食完蕃茄係咪會有d紅色渣 我整開左舊屎睇 前日食完蕃茄

我依排都係咁 膊頭連頸嗰舊肌肉痛
一揹背囊就痛 依家都拉下筋 好似好少少

特登整開舊屎睇有少少誇張
其實如果唔係連續都係咁嘅話咪觀察下囉
可能過幾日又無事 係自己諗多咗呢

D紅色野時有時冇咁 都唔知想點
玩屎我都係第一次 我應該就快精神病

放鬆d先啦巴打
你睇左醫生佢話無事咪信下佢先啦
如果真係覺得精神有問題嘅話
會唔會好似上面有位巴打咁去睇心理醫生
或者可能會幫到你

我有 成日覺得自己會盲會聾 好辛苦

我成日會有d病症係搵唔到原因咁 例如隻眼feel到腫脹少少 好似幾日後又無事 但係會即刻去睇專科因為好驚 有一排覺得左邊耳仔聽力好似差左 又以為自己有絕症

係呀
我前日睇完醫生學樓上幾位巴打話齋 信個醫生
唔知係食緊藥定點 依幾日啲屎越黎越靚唔曳曳
個心越黎越定 幾日無再search

睇左醫生拎啲專業意見先
仲係咁緊張既話可能搵人傾下再唔係真係去睇心理醫生
要信自己信醫生係無事健健康康而唔係凝住自己有大病 咁會好過好多

之前有個醫生同我講過
總會有啲無名腫痛煩住你而係毫無原因
如果check過無事或者得一千零一個病症既話
睇定啲先 太驚都無用
個陣覺得佢講得好有道理 但係依然喪驚緊

我都試過睇野好似有啲蒙 驚又有啲咩病會盲 原來只係近視深左

有無人一樣擔心自己有隱疾，唔敢去做運動，驚太chur太劇烈會出事

我調返轉 係驚有事所以成日做運動

我都係喎 順便keep fit

呢d唔止個腦有問題 仲要係精神病

疑病真係好煩，日日都有新野擔心，各位巴打有咩方法放鬆自己

呢排驚d咩

我係個腦好多野諗，其實都已經食緊血清素，停左控制情緒既藥冇耐，
由以前無肉不歡變左個接近素食者！
總之個腦就好多野諗……

同問 依家日日都周身痛
又唔係得一個明顯嘅位長期痛
突然又痛一痛咁 又無其他明顯病徵
個人就黎精神崩潰
月頭就周身唔舒服到依家